; Document schema.
{=document +named :schema
  name: "Document"
  family: document

  role: {=url :slot
    name: "url"
    description: "Document URL"
    source: document
    target: string
  }

  role: {=title :slot
    name: "title"
    description: "Document title"
    source: document
    target: string
  }

  role: {=text :slot
    name: "text"
    description: "Document text"
    source: document
    target: string
  }

  role: {=tokens :slot
    name: "tokens"
    description: "Document tokens"
    source: document
    target: token
  }

  role: {=mention :slot
    name: "mention"
    description: "Mention phrase"
    source: document
    target: phrase
    multi: 1
  }

  role: {=theme :slot
    name: "theme"
    description: "Thematic frame"
    source: document
    multi: 1
  }
}

; Token schema.
{=token :schema
  name: "Phrase"
  family: /schema/document

  role: {=index :slot
    name: "index"
    description: "Index of token in document"
    source: token
    target: int
  }

  role: {=start :slot
    name: "start"
    description: "First byte for token in document text"
    source: token
    target: int
  }

  role: {=size :slot
    name: "size"
    description: "Length of token in document text in bytes"
    source: token
    target: int
  }

  role: {=break :slot
    name: "break"
    description: "Break type before token"
    source: token
    target: int
  }

  role: {=word :slot
    name: "word"
    description: "Token word"
    source: token
    target: string
  }
}

; Phrase schema.
{=phrase :schema
  name: "Phrase"
  family: /schema/document

  role: {=begin :slot
    name: "begin"
    description: "First token in document for phrase"
    source: phrase
    target: int
  }

  role: {=length :slot
    name: "length"
    description: "Number of tokens in phrase"
    source: phrase
    target: int
  }

  role: {=evokes :slot
    name: "evokes"
    description: "Frame evoked by phrase"
    source: phrase
    multi: 1
  }
}

; Profile schema.
{=profile +knowledge :schema
  name: "Profile"
  family: /schema/document

  role: {=alias :slot
    name: "alias"
    description: "Entity name"
    source: profile
    target: alias
    multi: 1
  }
}
